Ette astus Kustas Walp ja ütles wälja, et: Kui mõisa herra mind käskis Jaan Topsi lambad põllalt kinni aiada, läksin sinna; agga Jaan Tops olli lambad mõisa maa pealt oma maa peale selle wahe aial aianud, kui herra meile tulli; et aga need lambad ennegi mõisa maa peal tihit lugu olid, seda tean mina.
Kohus mõistis, et Jaan Tops maksab walla Laeka trahwi 1 R. 50 K. Est. H.r.s. § 1118
Sellepärast et karjaste läbi loni wõera maa peal södab, ja et mõisa polest kahjutasumist päritud ei olnd.
Kohtu wan Mihkel Rõmus XXX
Kõrwam I Jaan Winglas XXX
Kõrwam II Ado Kreis XXX
Kirjut: M Kentmann &lt;allkiri&gt;
cf. P. 2.
Tops maksab trahwi 1 R 50 K. (wõlgu)
